[大贏家又贏]日本理光公司決定由中國轉至泰國生產 避免受關稅影響

日本辦公室設備公司理光表示，已經決定將具有複印、打印等功能的複合機面向美國的生產，從中國全面轉移到泰國。

理光的做法，相信是要避免受到美國對華加徵關稅影響，避免增加營運風險。複合機是美國對華加徵關稅第四批的對象，措施啟動時受影響的金額，可能達數十億日元。公司由去年已開始準備轉移到泰國生產，若果落實的話，最快兩個月後可以從泰國出口。

除了理光之外，三菱電機、小松、東芝機械等企業，去年已將部分生產從中國轉移至其他國家，卡西歐計算機也準備將鐘錶的生產，從中國轉移至泰國。

泰國請一個工人要幾錢？大陸交足五險一金起碼5－6000RMB一個工人。

又一間外國公司敗走，中國公司成本減低，中國又贏。

成功驅逐軍國主義支持者的資金 又贏

香港樓市 RIP

中國

相機泰國起廠左十年都有啦

nikon同sony

贏國

所以而家要走咪更容易囉

喺東南亞由頭建立一套工人教育制度都要時間
由大公司帶頭去搞，十年後到啲中小型公司搬去東南亞咪啱啱好囉

四五十年前，中國人啱啱鬥完地主，乜鳩都唔識，班鬼佬都教得識佢地車牛仔褲砌電子錶，照抄一次去東南亞，有幾難

或成最大贏家

難架
ching肯定唔係做開廠

人地咁大間公司 計過晒條數 先有咁既決定啦

而家先知 Ricoh係理光

d廠走曬，d女工全部無野做會好大鑊，為左維恃穩定，應立即重啟東莞iso服務

秦國咪又係中國

一般人人工2500港紙

咩叫面向美國的生產

佢只係話你知難
但唔搬過去繼續係支那做廠只會更難

泰國或成最大贏家

中國鬼城

泰國都咁平，咁越南，柬埔寨咪更加平。

我以為泰國, 4, 5千一個月

白領果d 應該有既

係架
不過我就唔知training 點樣了
我剩係知泰國唔易, 你鬧佢佢下晝就唔do

鬼佬大航海咗幾百年，教識咗黑人種棉花、教識阿拉伯人挖石油，教識香港人痴膠花炒股票，教識中國人車牛仔褲

你估幾百年教學經驗流㗎

依家搞搬廠無以前咁麻煩啦
MFP條line幾間日系大公司都轉哂全自動生產
所以東南亞班友無支那奴隸咁好駛好用都唔緊要

我淨係知印尼班工人唔好得幾多，而且學野好慢。

公司由去年已開始準備轉移到泰國生產，若果落實的話，最快兩個月後可以從泰國出口。

公司由去年已開始準備轉移到泰國生產，若果落實的話，最快兩個月後可以從泰國出口。

公司由去年已開始準備轉移到泰國生產，若果落實的話，最快兩個月後可以從泰國出口。

越南3舊美金左右, 都唔差幾多

有冇好似強國咁多五險一金既野，仲有地方政府會唔會成日派人黎抽油水？

日本幾間大財閥十幾年前在泰國插哂旗喇

其實真係難
講真係東南亞都真係幾難揾到咁多好像以前8-90年個d咁奴性既大陸工人

無，越南人唔鍾意加班, 有錢都唔加, 做野會慢好多收工就享受生活去飲咖啡.

仲有追住支那d政策打, 支那出口退稅, 越南都會跟

起碼佢有do過
響大陸請人，試過一日interview 3X人no show

min pay 160美金左右，呢個價都唔係請唔到人

強国勁多麻煩, 先開到廠
地方鎮長, 貪官, 公安, 勁多賂賄款要比
而且重要交稅
又環保, 又地租, 又水, 又電
仲要成班強国人鍾意偷野
加埋果堆乜野保乜野險, 加埋人工

根本強国做廠個皮費好重

呢1，2年搶貴左啦, 連叫雞都貴左好多, 越南會比其他地方貴既野我諗係車, 仲賣得貴過香港

其實再咁落去香港都難逃一劫，以前就有英國佬照，而家上面唔掂唔知會搞到香港點

打到小日本
高興啦

香港中資佔比一年比一年高，各行各業都俾中資蠶食晒，當中好多仲係國家隊，大陸經濟繼續唔掂習種可能會叫佢哋調水上去救銀行。加上逃犯條例香港吸外資能力越黎越低，到時實一齊攬炒。

空咗既廠房又可以用來起「再教育營」俾藏人，本身既員工又可以返鄉下創業，唔洗再幫蘿蔔頭打工
中國或成最大贏家
贏到笑呀

人地個個國際化 香港就中國化 完全俾中資蠶食 點會全身而退到

中國民企市佔率又大升，贏

若然屬實 秦國可能成為最後贏家

ricoh d printer勁快壞 支那零件

把生產線移到國外有助釋放勞動力，減少中國對製造業的依賴，促進多元及高科技的發展。
中國又贏

日本敗走企業 贏贏贏！